鄭立:你覺得還有甚麼散水的空間嗎？

當大家見識到警方無視法律，濫捕，濫用暴力，完全保障不了市民安全，政府架構裡牽制和修正力量幾乎是零的真相後。你覺得還有甚麼散水的空間嗎？

雖然我知道有些人總想要建立甚麼大臺，叫停抗爭，換點利益，然後等著享受一個（不是人人能參選的）選舉，可能收割大量議席。

但我就算算他們拿多了 50% 的議席，這樣算大勝了吧？那結果大家又得到了甚麼呢？在議會裡廢除惡法的權力是肯定沒有的。即使不講議事規則和 DQ，也不講那些會背叛的老議員，你最多就阻止更多惡法通過而已。

可是沒有更多惡法通過，你就滿足了嗎？那今天發生是甚麼回事呢？

去到到處有政府暴力，濫捕，隨便身上有支觀星筆就可以限制你人身自由，搜你屋。這些需要廿三條，需要送中條例嗎？你到處的天眼，不是已讓香港變成 1984 拿式的監控型高壓統治嗎？你的「法治」還能約束公權力沒被濫用嗎？

惡法已經存在了好嗎？你只有防止更多惡法通過的權力，卻沒有廢除現存惡法的權力。那情況只會惡化。因為他們發現這些惡法和行政權力被承認，就會更濫用下去。

你們所懷念那幾年前和平的過去，是建立在欺騙和心存僥倖上。那時候，公安條例存在，警權已過大，只是大家沒試探就當不是問題。

你發現了真相是沒得回去的，香港人之後只有兩個選擇，一是你去到把惡法廢除，掌握立法的權力，把香港的法律和行政系統翻天覆地一次。

也就是執政。

不然這些法律會在你散去後不斷清算削弱你，去到你分散成原子再活在恐懼中。

沒有中間的，你反送中，反出了真正的惡夢，公安條例，它不用通過不能阻止，它在第一天就在你身邊。你不需要更多惡法，光靠他就可以整死你們。

在法律以外，那些白衣人鄉黑黑社會也知道自己有特權，之後會更放肆。

你以為你在防守，其實你早已失去，你以為沒有廿三條就免於恐懼得到保障，其實你早就活在公安條例和基本法的暴政中。你如果不進攻收復失地，你很快就會甚麼都沒有。

當然，散水黨有網軍，有大家饒倖之心，有上一代的怯懦，他們成功的機會真的不少。我想他們終會成功的，我不覺得我能阻止，最多提點一下而已。

而泛民最怕就係執政
所以香港人一定要解泛民毒

鄭立
如果你認真想走合法，建制，非暴力的路線，你不是應該努力選功能組別？但有沒有做，大家心知肚明。

你想要有進展，應該是在直選有六四比時，去增加功能組別的議席數吧？

你現在才開始佈局已經遲了，隨著新移民增加到某數字，你會連直選也失守。你的選民開始大幅老化時，時間怎可能站在你的一方？

鄭立:你的計劃自相矛盾，而且擺明不會成功的，何智取之有？不是不用武力就叫智取好嗎？遊擊戰才是智取好嗎？

智取威虎山看過沒？智取也是用武力的，不要隨便塞張新包裝紙又將舊東西重賣好吧。

鄭立:甚麼在哪個中國鄉下叫幾千人來，有甚麼可怕呢？他們比我們強的地方，只是沒有那堆混在人群中，每次有人衝出來就幾條友撲過去捉住你叫你「冷靜」的王八蛋而已。

大家很冷靜好嗎？阻止大家給施暴者教訓，使他們因爲看到沒有代價，而越來越為所欲為的那些傢伙，才是不冷靜沒理智吧？

鄭立:對著一群不懂反抗的人，人人都變戰神呂布啦。

網絡散水由佢沉

現場散水，阻人還拖嘅見一個打一個

認同

一咪叫散水
但係點解叫果D友唔比D建議政府點做
做D乜去引D人散水啦
屌你老母
一個二個呃飯食
搵個食腦既幫下林奠攪呢壇野既就一個都冇
出埋D小恩小惠財政預算
當D人傻
可以預期個財政預算又係幫D大劣人
所謂低下階層受惠
吔屎啦